Если будут вопросы: https://t.me/irapanteleeva
# System design
Использована микросервисная архитектура:
- `search_index` - подбирает K ближайших соседей, на которых применяется модель и выводится топ-N лучших дубликатов
  - https://gitlab.com/mlops_final_project/search_index
- `gateway` - выполняет функцию балансировщика (определяет, к каком кластеру принадлежит запрос, отправляет запрос в `search_index`, чтобы получить топ-N лучших дубликатов)
  - https://gitlab.com/mlops_final_project/gateway
- `infra` - репозиторий с инфраструктурными файлами, требуется для поднятия/обновления сервисов

# Deploy
Каждый сервис обновляется, когда попадает в ветку main чере CI/CD
1) собирается докер в репозитории сервиса
2) бесшовно обновляются сервисы в swarm кластере (если что-то поломалось - происходит откат на последнюю версию - rollback)

Чтобы запустить сервис с нуля нужно запустить скрипт ./run.sh или руками нажать ноду `deploy` в CI/CD

# Пример запроса
```python
import requests
response = requests.post(
    "http://65.21.179.36:6002/get_duplicates",
    json={"input_question": "How are you?", "top_k": 5}
)
print(response.status_code)
# 200
result = response.json()
print(result)
# {'cluster_id': 1, 'duplicates': [['How do you make a font?', 0.022960461676120758], ['What are some easy ways to memorize all the elements in the periodic table?', 0.022994745522737503], ['How do you make your own collage elements for your artwork?', 0.02305431105196476], ['How do you place text inside a circle in InDesign?', 0.023064903914928436], ['What are some magic tricks with cards?', 0.023237483575940132]], 'is_ok': True}
```
# Подготовка данных
Подготовка данных лежит в репозиториях сервисов:
- `search_index`
  - prepare_search_index.py - подготовка индексов
- `gateway`
  - prepare_cluster_centers.py - подготовка центров кластеров
# Обновление данных
Обновление данных можно сделать при помощи скрипта `./update_files.sh` (его можно добавить в ручную джобу CI/CD или перенести на сервис):
1) Копирует текущие данные в постфиксом `.old`
2) Копирует новые данные в продовую папку
3) Перезапускает все сервисы, зависящие от данных

# Описание сервисов
- `search_index`
  - В качестве модели по поиску ближайших соседей используется Faiss (по дефолту 30 ближайших соседей)
  - В качестве модели по поиску топ-N кандитов среди ближайших соседей используется косинусное расстояние
  - 4 экземплера на каждый кластер
- `gateway`
  - Используется в качестве балансировщика - определяется кластер с помощью косинусного расстояния
  - В качестве ембеддера использует USE модель (сервис поднят с помощью tensorflow/serving)

# Контрольные вопросы
1. Точно ли вы подняли все, что нужно QA системе? Если вы закодили все внутри одного приложения, то это не зачтется :(
- У меня микросервисная архитектура;)
2. Каким образом файлы с индексами попадают на целевые машины? Попадают ли индексы адресно или происходит broadcast одного файла на все сервера?
- Файлы переносятся broadcastом на все сервера
3. Написали ли ли вы стратегию обновления индекса в системе? Что это за стратегия: Blue / Green или Rolling? А есть ли у вашей стратегии downtime?
- Rollback через docker service update, downtime 30 сек.
4. При обновлении индекса обновляются ли необходимые параметры в других частях системы?
Т.е. не случится ли такого, что gateway направляет запрос не на тот индекс если во время обновления что то пошло не так? Не забыли ли вы про идемпотентность обновлений в вашей стратегии?
- Если запрос будет сделан во время перекачки данных - запросы будут обрабатываться на старых данных, когда сервисы обновятся - на новых.
5. Что будет, если индекс не сможет обновиться? (например, попался битый файл индекса)
- Тогда сервисы не обновятся, я откачу наливку данных с помощью сохраненных данных (в `data.old`), разберусь с индексом и обновлю данные
6. Может, вы не поленились и предусмотрели ли какие нибудь failover?
- 
7. Вы использовали уже готовые инструменты, знакомые многим или решили написали свой shellсипед?
- Написала скриптик
8. А что с самими приложениями сервинга? Нет перегружен ли его запуск внешними зависимостями, правильно ли выключается и поднимается приложение. Существует способ быстро проверить здорово ли приложение?
- Можно посмотреть через `docker service ls` или `docker ps` или `htop` или каких-то утилит